<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hidrografi on Geodesiana</title>
    <link>https://sendybram.github.io/web/categories/hidrografi/</link>
    <description>Recent content in Hidrografi on Geodesiana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2019–2021, Sendy Brammadi and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sendybram.github.io/web/categories/hidrografi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LP-TIDES - Menggunakan T_Tide Tanpa Ribet nyekrip</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2021/01/lp-tides-simpel/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2021/01/lp-tides-simpel/</guid>
      <description>
        
          
            Sampai saat ini T_Tide masih menjadi program pengolah data pasang surut yang populer di kalangan akademisi. Banyak sekali penelitian yang berkaitan atau memanfaatkan data pasang surut diproses menggunakan program ini.
Selain karena sifatnya yang gratis, banyaknya fitur yang disematkan dan kemudahan dalam kustomisasi program T_Tide menjadikan alasan program ini banyak digunakan.
Akan tetapi dasar pemrograman T_Tide yang menggunakan Matlab terkadang menyulitkan bagi pengguna yang tidak memiliki dasar dalam menggunakan matlab.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengolahan Data Pasang Surut Laut Menggunakan SLP64</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2020/11/pengolahan-pasut-slp64/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2020/11/pengolahan-pasut-slp64/</guid>
      <description>
        
          
            SLP64 merupakan salah satu software yang khusus untuk mengolah data pasang surut air laut yang pertama kali dikembangkan pada tahun 1988.
Pada mulanya software ini dikembangkan menggunakan bahasa Fortran dengan nama awal SLPRC, kemudian berubah menjadi SLPR2. Kedua software ini dikembangkan under DOS operating system 16-32bit.
Setelah kemunculan sistem operasi 64bit, software ini berevolusi menjadi SLP64 dengan menggunakan bahasa pemrograman Python/matplotlib.
Fungsi utama dari SLP64 sendiri antara lain :
 Analisa dan prediksi pasang surut Quality Control Filter nilai pasang surut perjam menjadi perbulan dan perhari Pada artikel kali ini, yang dibahas hanya point pertama saja, yaitu analisa konstanta dan prediksi pasut.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installasi MB-System dalam Ubuntu 20.04</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2020/04/installasi-mbsystem-dalam-ubuntu2004/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2020/04/installasi-mbsystem-dalam-ubuntu2004/</guid>
      <description>
        
          
            0.1 UPDATE 12 Mei 2020
0.2 UPDATE 28 Desember 2020
MB-System merupakan software yang bersifat open source yang diperuntukkan untuk pengolahan dan visualisasi data batimetri dan image backscatter dari multibeam, interferometry dan sidescan sonar. MB-System dikembangkan oleh Lamont-Doherty Earth Observatory of Columbia University (L-DEO), dan berkolaborasi dengan Monterey Bay Aquarium Research Institute (MBARI) University of New Hampshire dan MARUM. (source : MBARI)
Disini saya akan membahas langkah-langkah installasi MB-System ini dalam sistem operasi Ubuntu 20.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengubah Zona Waktu Pada Data Pengamatan Pasut</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2020/02/mengubah-zona-waktu-data-pasut/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2020/02/mengubah-zona-waktu-data-pasut/</guid>
      <description>
        
          
            Data pengamatan pasang surut laut sekarang ini banyak yang sudah bisa didownload secara bebas, beberapa diantaranya melalui web IOC, PSMSL maupun dari Badan Informasi Geospasial.
Tapi terkadang data yang kita dapatkan masih dalam waktu UTC, sedangkan saat ingin memproses data tersebut, waktu yang digunakan adalah waktu lokal dari stasiun pengamatan, dan saya termasuk orang yang tidak rajin untuk mengubah waktunya satu persatu secara manual.
Nah, dalam tulisan ini kita akan mengubah waktu yang masih dalam UTC itu ke dalam waktu lokal, dengan masih menggunakan matlab.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengolahan Data Pasang Surut Menggunakan T_Tide (Bagian 2)</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2020/02/pengolahan-pasut-ttide-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2020/02/pengolahan-pasut-ttide-2/</guid>
      <description>
        
          
            Postingan ini melanjutkan dari post sebelumnya, pada tulisan kali ini kita akan sedikit memodifikasi script untuk analisa dan prediksi menggunakan T_Tide.
Pada script ini saya menambahkan contoh perintah untuk membuat grafik rekonstruksi pasut, grafik prediksi pasut dan perintah menyimpan file hasil prediksi dalam format file excel dan text. Scriptnya bisa download di bawah ini.
Script Analisa dan Prediksi
Dari script yang saya susun, nanti temen-temen tinggal mengedit beberapa hal seperti dibawah ini :
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi Processing Data Pasut Dengan T_Tide</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2020/02/pengolahan-pasut-ttide-multiprocess/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2020/02/pengolahan-pasut-ttide-multiprocess/</guid>
      <description>
        
          
            Terkadang kita mendapatkan banyak data pengamatan pasut yang harus diolah untuk mendapatkan konstanta harmonik tiap stasiun pengamatan. Semisal saat kita ingin membuat peta co-tidal, yang menggunakan banyak stasiun pasut sebagai sumber datanya dan mengambil komponen harmoniknya untuk diolah.
Disini saya mencoba menyusun script yang bisa membantu mengolah banyak file data pengamatan dalam sekali running dan selanjutnya seluruh hasil dari pengolahan akan disimpan dalam folder Report.
File data yang digunakan dalam bentuk excel dan semua bisa di download :floppy_disk: disini.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengolahan data pasang surut menggunakan t_tide</title>
      <link>https://sendybram.github.io/web/2020/02/pengolahan-pasut-ttide-1/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sendybram.github.io/web/2020/02/pengolahan-pasut-ttide-1/</guid>
      <description>
        
          
            Dalam ilmu geodesi, pasang surut air laut memiliki peranan penting dalam penentuan datum vertikal atau referensi acuan sebagai nilai elevasi suatu titik. Nilai datum vertikal atau chart datum ini diperoleh dari penjumlahan amplitudo nilai konstanta harmonik yang merupakan hasil pengolahan data pasut dari hasil pengamatan selama periode tertentu.
Nah salah satu tools yang bisa digunakan untuk mendapatkan nilai konstanta harmonik ini adalah T_Tide. T_Tide sendiri sebenarnya adalah kumpulan script yang berjalan pada software MATLAB yang dikembangkan oleh Rich Pawlowicz.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
