<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Azimuth on Geodesiana</title><link>https://sendybram.netlify.app/tags/azimuth/</link><description>Recent content in Azimuth on Geodesiana</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2019–2021, Sendy Brammadi and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sendybram.netlify.app/tags/azimuth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Penentuan Azimuth Dengan Pengamatan Matahari – Bagian 2</title><link>https://sendybram.netlify.app/2021/01/penentuan-azimuth-2/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sendybram.netlify.app/2021/01/penentuan-azimuth-2/</guid><description>
A. Prosedur Pengamatan Dalam melakukan pengamatan langkah yang diperlukan adalah :
1. Persiapan Alat dan Bahan Persiapan alat dan bahan dalam melakukan pengamatan matahari untuk menentukan azimuth antara lain :
Satu set Theodolit atau Total Station dengan ketelitian yang baik Alat pendukung pengamatan matahari, seperti Prisma Roelof, filter gelap atau kertas putih sebagai kertas tadah GPS handheld atau peta topografi pada wilayah pengamatan untuk menentukan lokasi geografis di lokasi pengamatan.</description></item><item><title>Penentuan Azimuth Dengan Pengamatan Matahari - Bagian 1</title><link>https://sendybram.netlify.app/2021/01/penentuan-azimuth-1/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sendybram.netlify.app/2021/01/penentuan-azimuth-1/</guid><description>
A. Pendahuluan Dalam pemetaan topografi, terdapat empat komponen dalam survey pengukuran yang digunakan untuk menenentukan posisi titik di permukaan bumi. Empat komponen itu adalah Vertical (elevations), horizontal (distances), relative direction (angles) dan absolute direction (azimuths).
Mayoritas pekerjaan dalam survey pemetaan, terutama yang menggunakan jaring poligon, membutuhkan nilai azimuth sebagai pengikat dalam orientasi data ke utara sebenarnya atau utara geografis. Beberapa metode untuk mendapatkan azimuth yaitu :
Azimuth dengan kompas Azimuth dengan dua titik pengukuran yang sudah diketahui koordinatnya Azimuth dengan pengamatan matahari (sun shot) Pengamatan matahari menggunakan theodolit Wild T2 dan Prisma Roelofs (Sumber : http://www.</description></item></channel></rss>